---
layout: projet
title: Condor Scan
vignette_url: /img/vignette/projets/condor.jpg
problematique: Adapter une application métier pour toutes tailles d'écrans
competences: Mobile first · Refonte Responsive
categories: ui
bouton: null
---

CondorScan est un scanner utilisé par des professionnels de la dentisterie. Pour leur permettre d’envoyer des bons de commande contenant les images 3D, une application d’échange entre professionnels a été mise au point.

Designer au sein de l'agence Occitech, j’ai pu travailler sur l’adaptation responsive de l’application déjà mise en production au préalable. La difficulté de cette réalisation se trouvait dans le nombre d’informations et d’actions se trouvant sur la page des bons de commande qu’il a fallu hiérarchiser.


# Mobile First

Ces maquettes ont été réalisées dans une approche mobile first, qui permet de réfléchir l'application en priorité d'un point de vue mobile, puisque ce support amène des contraintes plus exigeantes que le desktop. On obtient une version mobile conçue pour un usage adapté à ses contraintes plutôt qu'une version diminuée issue de la conception pour un écran plus large.

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Connexion_Mobile.png" alt="Page de connexion mobile">
  <figcaption> Page de connexion mobile </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Bons_de_commande_Recherche_Mobile.png" alt="Page listant les bons de commande ">
  <figcaption> Page mobile listant les bons de commande </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Bons_de_commande_Filtres_Mobile.png" alt="Tri et filtres mobiles">
  <figcaption> Un aperçu des tris et filtres </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Bons_de_commande_Réponse_Mobile.png" alt="Maquette réponse bon de commande">
  <figcaption> Comment répondre à un bon de commande </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Bons_de_commande_Télécharger_Mobile.png" alt="Liste de pièces jointes">
  <figcaption> Aperçu d'une liste de pièces jointes avec les formats à sélectionner </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Discussion_List_Mobile.png" alt="Maquette de la page Discussions">
  <figcaption> Page d'accès aux discussions </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Discussion_Tchat_Mobile.png" alt="Maquette d'une page de discussion">
  <figcaption> Exemple d'une discussion avec envoi de pièce jointe </figcaption>
</figure>

# Desktop

La version desktop a de son coté subit un rafraichissement de sa charte pour une harmonisation entre les différents états existants: Message lu ou non lu, Survol, Bon de commande envoyé ou en attente…

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Connexion_Dk.png" alt="Page de connexion Desktop">
  <figcaption> Page de connexion Desktop </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Bon_de_Commande_Dk.png" alt="Liste des bons de commande Desktop">
  <figcaption> Liste des bons de commande Desktop </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Bon_de_Commande_Télécharger_Dk.png" alt="Maquette de la page de téléchargement des pièces jointes">
  <figcaption> Télécharger des pièces jointes </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Discussion_Dk.png" alt="Exemple de discussion">
  <figcaption> Exemple de discussion </figcaption>
</figure>

<figure>
  <img src="/img/projets/condor/Discussion_PJ_Dk.png" alt=" Exemple de discussion avec sélection des pièces jointes ">
  <figcaption> Exemple de discussion avec sélection des pièces jointes </figcaption>
</figure>
